{"title": "Hỏi đáp: Cân nặng", "question": "Xin chào, Con của em nay được 7 tháng, cân nặng khoảng 7kg, lúc bé sinh nặng 3kg. Em cảm thấy bé hơi nhẹ cân. Cho em hỏi cân nặng bé tháng tuổi đó phải đạt bao nhiêu là chuẩn ạ và cách để cải thiện cân nặng cho bé? Đến khi nào thì bé được nêm muối, các loại gia vị khác và với lượng như thế nào là phù hợp ạ?", "answer": "Chào em Lê Nhi thân mến,,Về vấn đề cân nặng của bé, trên nguyên tắc dựa theo tháng tuổi của bé (7 tháng) thì cân nặng của bé là bình thường (6 tháng, cân nặng gấp đôi lúc mới sanh). Do đó em cứ duy trì chế độ ăn như hiện tại và cải thiện từ từ dựa theo nhu cầu của trẻ trong từng giai đoạn là được.,Về việc nêm muối và gia vị, em nên bé từ 1 tuổi trở lên, còn khi bé tròn 6 tháng tuổi thì chỉ nên nêm nước mắm với lượng giới hạn là từ 1 – 2 giọt, bởi vì nếu nêm quá nhiều thì sẽ gây hại cho thận của bé.,Chúc em nuôi con khỏe,,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-38804/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi phân bọt", "question": "Bé em được 4 tuần tuổi, bé ú sữa va ngủ bình thường, 2 hôm nay khóc nhiều hơn thường ngày, bé đi phận bọt và bi ọc sửa, có sao không?", "answer": "Em Dinh thân mến,,Việc bé dưới 1 tháng (4 tuần tuổi) đi cầu 5 – 6 lần/ ngày là bình thường. Khi nào phân kèm theo đàm máu thì có nghĩa là bé đang có bệnh lý, cần đi khám bác sỹ chuyên khoa nhi gấp.,Trường hợp con em vừa bị ọc sữa, khóc vừa đi phân bọt, điều đó có nghĩa là bé đang bị khó tiêu. Do đó, em nên đưa bé đi khám để bác sỹ điều trị kịp thời.,Chúc em nuôi con khỏe,,Thân.,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-phan-bot/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng 3_4 ngày mới đi ị", "question": "Chào bác sỹ Bé nhà em được 4 tháng tuổi, bé bú mẹ hoàn toàn, nhưng cứ 3-4 ngày bé mới đi ị 1 lần, phân sệt, bé vẫn chơi ngủ bình thường, không quấy khóc ; hiện nay bé được 7,6kg. Vậy bé có bị táo bón không ạ", "answer": "Em Vinh thân mến.,Con em 4 tháng cân nặng 7,6 kg là phát triển rất tốt, hiện tại em đang nuôi con bằng sữa mẹ em không cần quan tâm đến chuyện béo phì, cũng như táo bón, vì tạo hóa sinh ra chỉ có sữa mẹ là nguồn dinh dưỡng cân đối, hợp lý, đầy đủ chất dinh dưỡng, nên em yên tâm và không cần phải thêm hay bớt các chất dinh dưỡng vào trong sữa, em chỉ cần ăn  uống bồi dưỡng các thức ăn hằng ngày thì sữa mẹ sẽ đủ nuôi con em suốt trong các giai đoạn của cuộc đời. ,Chúc em nuôi con khỏe,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-34-ngay-moi-di-i/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú mẹ", "question": "Chào Bạn. Bé nhà mình sinh 3kg8 lúc 38w4d, sanh ra bé bú tốt, ai cũng bảo bé háu ăn, vừa nhận bé sau 5 tiếng sanh là bé đi phân xu luôn. 4 ngày đầu bé đi xì xoẹt, nhưng hôm bế bé về nhà. Bé ít đi cầu hẳn. 3-5 ngày mới đi 1 lần. Đi phân mềm, bãi lớn. Mình có xoa bụng theo chiều kim đồng hồ + đạp xe đạp nhưng bé vẫn đi như vậy. Bé bú kém hơn. Phản xạ bú mút yếu, bé ko bú mẹ, bú bình hoàn toàn, bú mẹ chỉ dc vài cái tóp tép rồi ngủ luôn hoặc ngậm vú. 1. Khi bú bình, miệng bé bú rất là yếu, mình toàn phải gõ đít bình bé mới bú tiếp, không là bé ngậm bình hoặc chỉ đá lưỡi vài cái rồi lại im. Từ 0 tháng tới 3m bé thức bú. Tuy bú yếu nhưng lượng sữa 1 ngày bé dung nạp cũng đạt mức chuẩn. Từ 4m – 5m bé lười bú hẳn, còn bỏ bú đêm. Mình phải đưa ngủ bé mới chịu bú. Nhưng cũng chỉ dc 30 40ml là ngậm tịt ko chịu nuốt nữa. 2. Mình đã đút thìa, bơm ống cho bé uống nhưng bé ko chịu nuốt toàn phè ra 2 bên mép, để bé đói 4 5 tiếng bé cũng ko đòi ăn. Chỉ khi nào gắt ngủ bé mới bú chủ động hơn. 3. Hiện tại bé 5m được 7kg4, trung bình mỗi tháng lên 700 – 900gram. Tháng 4 và 5 lên 500gram mỗi tháng. 4. Mình có nên mua bột ngọt cho bé tập ăn dặm ko ạ?", "answer": "Chào Khương,,Khi bé tròn 06 tuổi mới bắt đầu cho bé ăn dặm, không nên cho bé ăn sớm quá vì hệ tiêu hóa của bé chưa hoàn chỉnh. Nếu ăn quá sớm, sẽ ảnh hưởng đến sức khỏe sau này của bé.,Thân mến,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-me-38725/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khoẻ của bé", "question": "Dạ con em sinh thường 38w, hiện tại bé được 17 ngày tuổi. Bác sĩ cho em hỏi là bé bị vàng da nhiều nhất là ở mặt, tròng trắng của bé hơi vàng và bé hay bị ọc sữa. Nhờ bác sĩ tư vấn giúp em ạ. Em cảm ơn.", "answer": "Chào em, vàng da ở  trẻ sơ sinh thường xảy ra trong tháng tuổi đầu tiên nhưng nguy hiểm nhất là trong 2 tuần đầu tiên.Vàng da sơ sinh có thể ở mức độ nhẹ (vàng da sinh lý) nhưng cũng có thể tiến triển nặng (vàng da bệnh lý).Ở trẻ đủ tháng, bình thường thì vàng da được coi là sinh lý khi có đủ các tiêu chuẩn sau:Xuất hiện sau 24 giờ tuổi.Hết trong vòng 1 tuần với trẻ đủ tháng và 2 tuần đối với trẻ non tháng.Mức độ vàng da nhẹ (chỉ vàng da vùng mặt, cổ, ngực và vùng bụng phía trên rốn).Vàng da đơn thuần, không kết hợp các triệu chứng bất thường khác (thiếu máu, gan lách to, bỏ bú, lừ đừ…). Em quan sát bé dười ánh sáng trời, nếu vàng da rõ thì nên đưa bé đến khám tại viện em nhé,ThS. BS. Lê Ngọc Diệp\nP. Kế hoạch tổng hợp,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-38732/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú ít", "question": "Dạ chào bác sĩ ! Bé trai nhà em nay được 4 tháng 12 ngày, nặng 6,8kg. Tình trạng của bé như sau: – Một ngày bé nhà em bú ít lắm, một lần bú 60ml mà bú không hết, cứ khoảng 2 – 3 tiếng em cho bú 1lần mà bé không chịu bú, 1ngày bé bú 6 – 7lần. Bé bú mẹ và bú thêm bình nữa, bú mẹ thì bé nút vài cái rồi nhả ra quay chỗ khác, bú bình thì nút vài cái rồi nằm nhai nhai giỡn không chịu bú nữa. Khi nào bé đói dữ lắm khoảng 5 – 6 tiếng mà chưa bú thì bé mới chịu nằm im bú và bú hết 60ml có khi được 90ml. Tối ngủ cứ tầm khoảng 2tiếng là ọ ẹ em cho bú thì ngủ tiếp. Tình trạng bé nhà em như vậy có phải là biếng ăn không, có ảnh hưởng gì đến sức khỏe và sự phát triển của bé không ạ? Có cách nào hay thuốc gì để cải thiện không, thưa bác sĩ? – Khi bé ngủ em cho bé bú bình thì bé chịu bú. Cho bé bú khi ngủ vậy có hấp thu được không, có tốt không? Có ảnh hưởng gì không ạ? – Bé rất hay nút tay như vậy có ảnh hưởng đến cảm giác đói không ạ? – Bé hay chảy nước miếng và sủi bọt như thổi bong bóng vậy có sao không ạ? – Mắt bé nhà em bị ghèn, lúc nào cũng ươn ướt nước mắt. Em có vệ sinh cho bé bằng nước muối sinh lý và nhỏ thuốc Oflovid Col. 5ml 0,3% cho bé đỡ được vài bữa rồi bị lại chứ không hết. Lúc bé được hơn 1 tháng em có ẳm bé đi khám soi đáy mắt là bình thường. Bé bị như vậy là bị gì, có sao không bác sĩ, có cách nào trị dứt không ạ? Dùng nước muối hay nhỏ thuốc lâu ngày thì có tốt không ạ? Tình trạng bé như vậy em có nên cho bé đi khám bác sĩ không ạ và khám ở đâu mong bác sĩ chỉ dẫn giúp ạ. Em xin chân thành cám ơn!", "answer": "Em Oanh thân mến.,Con em hiện tại phát triển bình thường về cân nặng, khi trẻ tròn 6 tháng thì cân nặng sẽ tăng gấp đôi so với lúc mới sinh là đạt chuẩn. Khi em bé càng lớn thì càng ham tìm hiểu với môi trường xung quanh, nên việc ăn uống và hấp thu của tùy thuộc vào trạng thái vui khỏe của trẻ, Em theo dõi bữa ăn của trẻ kỹ là rất tốt nhưng trẻ có bữa sẽ ăn nhiều nếu vui, ăn ít khi cơ thể không được khỏe là bình thường cần theo dõi trong thời gian 1 tuần mới đánh giá được nhu cầu hiện tại. Nếu giảm ăn lâu dài ảnh hưởng đến tăng trưởng và phát triển của trẻ, bé thổi bong bóng là chủ yếu làm cho mẹ phải quan tâm với trẻ nhiều hơn vì chưa biết nói nhưng biết đòi hỏi như đòi bế, đi ra ngoài….Còn  việc sử dụng Oflovid phải theo sự chỉ định của bác sĩ nhi khoa vì đây là kháng sinh điều trị khi cần thiết. nước muối sinh lý nhỏ mỗi ngày không làm tăng nguy cơ nhiễm trùng , đây là  sản phẩm an toàn, nếu mắt trẻ bị ghèn nhiều có thể tắt tuyến lệ nên cho trẻ đi khám ngay để điều trĩ kịp thời., Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-it-38693/"}
{"title": "Hỏi đáp: Em bé 1 tháng 10 ngày tuổi bị lõm phần đầu phía trái trên đỉnh trán", "question": "Bác sỹ cho em hỏi, em bé nhà em 1 tháng 10 ngày tuổi bị lõm phần đầu phía trái trên đỉnh trán là dấu hiệu gì vậy bác sỹ", "answer": "Chào bạn,,Một số trẻ có thể lép một bên đầu do nằm một tư thế, ít được xoay trở. Bé nhỏ thì còn thóp trước ở đỉnh đầu, khi không bú đủ cũng có thể thấy lõm nhẹ…Mô tả của bạn không rõ nên khó trả lời chính xác được.,Thân ái,,BS. CK2. Lê Thị Hiền Nhi\nK. Phục hồi chức năng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/em-be-1-thang-10-ngay-tuoi-bi-lom-phan-dau-phia-trai-tren-dinh-tran/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ dị ứng sữa công thức", "question": "Xin chào Bác sĩ, Con em được 7 tháng, từ 1-6 tháng bé uống sữa Morinaga số 1, từ 6 tháng trở đi bắt đầu uống Morinaga số 2. Khoảng 5,5 tháng bé bị rôm sảy, đến nay em thấy bé không bớt nên em đưa bé đi khám bệnh thì bác sĩ chẩn đoán bé bị chàm và yêu cầu đổi sữa đang uống sang Nan Optipro HA. Em xin hỏi Bác sĩ là trước giờ bé uống sữa số 1 bình thường thì có khả năng dị ứng với sữa số 2 không? Vì bé bị rôm sảy rồi bị chàm luôn nên em không theo dõi được thời gian bé bị chàm là khi nào, nên không chắc nguyên nhân bé bị chàm là do dị ứng sữa. Em xin cảm ơn", "answer": "Em KIm Hiền thân mến.,Nếu trẻ bú sữa nổi mề đai, chàm, tiêu chảy, táo bón, ói mửa bú không tiêu thì nên đổi sữa khác, sữa trẻ bú  ít bị dị ứng và tốt nhất là sữa mẹ, nếu sữa toàn phần dị ứng thì nên đổi sữa đạm thủy phân một phần, hoặc toàn phần theo y lệnh của bác sĩ, các loại sữa dùng cho trẻ dị ứng tương đối khó uống, giá thành  tương đối đắc so với sữa thường.nên đưa trẻ đi khám Bs để được  hướng dẫn thêm.,Chúc em khỏe.,BS. Võ Thị Đem,Khoa Dinh Dưỡng, Tiết Chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-di-ung-sua-cong-thuc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé gần 4 tháng tuổi cổ chưa cứng cáp", "question": "Xin chào bác sĩ. Bác sĩ cho em hỏi là bé nhà em là bé trai hiện nay bé được 3 tháng 25 ngày và nặng 8kg, bé chưa biết lẫy chỉ tự nghiêng người sang nhưng lại để mút tay cổ bé chưa cứng cáp. Vậy em có nên cho bé đi khám không ạ? E sinh mổ bé được 3,5 kg. Mong bác sĩ giải đáp", "answer": "Chào bạn,,Khi chơi với bé, bạn có thể đặt bé nằm sấp, chêm gối dưới ngực bé, hoặc bồng bé tư thế ngồi để bé kiểm soát đầu cổ tốt hơn. Ngoài ra bạn cần theo dõi xem bé tiếp xúc như thế nào, biết cười giỡn chưa, biết phân biệt lạ quen chưa? Bạn có thể đưa bé đến khoa phục hồi chức năng bệnh viện Từ Dũ để được hướng dẫn những bài tập hỗ trợ cho phát triển vận động của trẻ.,Thân ái,,BS. CK2. Lê Thị Hiền Nhi\nK. Phục hồi chức năng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-gan-4-thang-tuoi-co-chua-cung-cap/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung vitamin d cho bé", "question": "Dạ cho em hỏi, em sanh mỗ bé được 37w và bé nặng 2.4ki .Khi xuất viện bác sĩ có cho đơn thuốc mua Sterogyl 2000000UI/ 100ml .Người nhà e không để ý nên giờ bé được 20 ngày mới mua .Vậy cho e hỏi bây giờ trễ 20 ngày uống được không và uống trong bao lâu thì ngưng .Trên toa ghi uống 1 giot 1 ngày vậy cho e hỏi thêm uống thời gian nào trong ngày và nếu uống buổi chiều trước 5h được không . 1lan uống như vậy pha trong 1 muỗng sữa mẹ rồi tiếp tục cho bé bú hay phải cách thời gian bao lâu thì mới được bú ah …em xin cám ơn và mong sự hồi đáp từ các bác sĩ ah.", "answer": "Chào em,,Mặc dù bị trễ 20 ngày nhưng em vẫn có thể cho bé uống Sterogyl theo hướng dẫn của bác sĩ, mỗi ngày 1 giọt vào buổi sáng, có thể pha với 1 chút nước ấm, không pha với sữa mẹ và có thể cho bé bú sau khi uống thuốc.,Chúc hai mẹ con luôn khỏe mạnh,, Thân mến,, Ds. Đặng Thị Thuận Thảo,Khoa Dược, Bệnh viện Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-vitamin-d-cho-be-38676/"}
